\newpage
\subsection{Usability-Test}
Im Folgendem wird eine Analyse der Test-, Meinungs- und
Kommentar-Ergebnisse der finalen Version durchgeführt. 
Von den aufgeführten Testern sind \enquote{Timm} und \enquote{Eric}
erfahrene und alle weiteren unerfahrene Nutzer von DIAS.

\subsubsection{Tests}
Für die Auswertung der Iteration werden folgende
Annahmen getroffen:
\begin{itemize}
\item Sei $i \in \mathbb{N}: i=2$ die Anzahl von Iterationen.
\item Sei $j \in \mathbb{N}: j=3$ die Anzahl von Fragen einer Iteration.
\item Sei $k_i \in \mathbb{N}: 0 \leq  k_i \leq j$ die Anzahl von richtigen
Antworten einer Iteration.
\item Sei $x_{i.j} \in \mathbb{N}: 0 \leq x_{i.j} < \infty$ die Menge an
erwarteten Bildern einer Frage.
\item Sei $y_{i.j} \in \mathbb{N}: 0 \leq y_{i.j} < \infty$ die Menge an
gegebenen Bildern einer Antwort.
\item Sei $z_{i.j} \in \mathbb{N}: 0 \leq z_{i.j} \leq y_{i.j}$ die Menge von
richtigen Bildern einer Antwort.
\end{itemize}
Dann ist $q_{i} \in \mathbb{R}: q_{i} = k_{i}/j)$ die Quote
einer Iteration. Diese Quote beschreibt das Verhältnis von richtigen
Antworten zur Anzahl von Fragen und soll genutzt werden, um die Quoten der
beiden Test-Iterationen miteinander zu vergleichen.
\newline
Zudem ist $q_{i.j} \in \mathbb{R}: q_{i.j} = z_{i.j}/max(x_{i.j},y_{i.j})$ die
Quote einer Antwort.
Diese Quote beschreibt also das Verhältnis von richtigen zu erwarteten Bildern,
wobei zusätzlich beachtet wird, ob falsche Bilder angegeben wurden.
Sie kann zudem genutzt werden, um nicht nur zu Vergleichen ob eine Frage
richtig oder falsch beantwortet sondern zu welchem Grad diese richtig
beantwortet wurde.
\newline
Ferner ist $t_{i.j} \in \mathbb{R}: 0 < t_{i.j} < \infty$ die Zeit in
Sekunden, welche der Nutzer für einer Antwort gebraucht hat.
Daraus ergibt sich die Durchschnitts-Zeit $t_{i} \in \mathbb{R}: t_{i} =
(\sum_{n=1}^{j} t_{i.n}/j)$ einer Iteration.
Die Zeit-Werte der beiden Iterationen sollen genutzt werden, um diese neben der
Richtigkeit der Antworten auf die benötigte Zeit für diese Antworten zu
vergleichen.
\newline
Die folgenden Fragen wurden für die beiden finalen Test-Iterationen
und die Analyse und Bewertung verwendet.
\begin{itemize}
  \item 1.1: Find all image(s) with exactly 1 Habitat annotation(s)
  \item 1.2: Find all image(s) with less then 4 Laserpoint and more then 2
  Echinodermata annotation(s)
  \item 1.3: Find all image(s) with exactly 1 Chordata and more then 1 Mollusca
  and less then 3 Arthropoda annotation(s)
  \item 2.1: Find all image(s) with exactly 2 Unknown annotation(s)
  \item 2.2: Find all image(s) with exactly 2 Bedforms and more then 2 Relief
  annotation(s)
  \item 2.3: Find all image(s) with exactly 2 Annelida and less then 4 Porifera
  and more then 2 Holothuroidea annotation(s)
\end{itemize}
% \color{red}
Die folgende Grafik \ref{fig:TestIterationErgebnisseTime} zeigt die
Durchschnitts-Zeiten $t_{1}$ und $t_{2}$ aller Tester der finalen Testversion.
\newline
Der Zeitwert der ersten Iteration ist bei fast allen Testern höher als der Wert
der zweiten.
Durch die Nutzung der Erweiterung findet der Nutzer im Durchschnitt also
schneller eine Antwort als mit der manuellen Suche. 
% \newline
Zudem ist zu erkennen, dass die Differenz zwischen den Werten der beiden Kurven
bei den unerfahrenen Testern größer ist als bei den erfahrenen.
Die Steigerung der Effizienz ist bei unerfahrenen Nutzern also höher. 
% Durch die Nutzung der Erweiterung findet der unerfahrene Nutzer im Durchschnitt
% also schneller eine Antwort als mit der manuellen Suche. 
\begin{figure}[!h]
\centerline{\includegraphics[width=300px,keepaspectratio]{ss_use_tt}}
\caption{Tester Ergebnisse Zeit}
\label{fig:TestIterationErgebnisseTime}
\end{figure}
% \newpage
\newline
Die Zeitwerte der einzelnen Fragen 
%  $t_{1.1}$ bis $t_{1.3}$ sowie $t_{2.1}$ bis $t_{2.3}$ 
werden in der nächsten Grafik \ref{fig:TestFragenErgebnisseTime} durch die
Kurven T1 bzw. T2 im Durchschnitt für alle Tester dargestellt.
\newline
Hier ist zu erkennen, dass die Kurve T1 eine nahezu quadratische, während die
Kurve T2 eine eher lineare Steigung aufweist.
Da die Fragen jeder Iteration immer komplexer werden zeigt dies, dass durch die
Nutzung der Erweiterung komplexerer Fragen wesentlich schneller beantwortet
werden als mit der manuellen Suche.
\begin{figure}[!b]
\centerline{\includegraphics[width=300px,keepaspectratio]{ss_use_tq}}
\caption{Fragen Ergebnisse Zeit}
\label{fig:TestFragenErgebnisseTime}
\end{figure}
\newline
\newline
% \newpage
Wie genau die Quoten $q_{1}$ und $q_{2}$  der beiden Iterationen verlaufen
kann zudem in der Grafik \ref{fig:TestIterationErgebnisseQuote} 
betrachtet werden.
\newline
Der Quotenwert ist bei fast allen Testern für die erste Iteration niedriger
als für die zweite.
Durch die Nutzung der Erweiterung findet der Nutzer im Durchschnitt also
richtigere Antworten als mit der manuellen Suche.
Die Erweiterung liefert also effizienter und korrekter Antworten als die
manuelle Suche.
\begin{figure}[!h]
\centerline{
\includegraphics[width=300px,keepaspectratio]{ss_use_qt}
}
\caption{Tester Ergebnisse Quote}
\label{fig:TestIterationErgebnisseQuote}
\end{figure}
% \newpage
\newline
Die Quotenwerte der einzelnen Fragen $t_{1.1}$ bis $t_{1.3}$ sowie $t_{2.1}$ bis
$t_{2.3}$ werden in der Grafik \ref{fig:TestFragenErgebnisseQuote} durch
die Kurven Q1 bzw. Q2 im Durchschnitt für alle Tester dargestellt.
\newline
Hier ist zu erkennen, dass die Kurve Q1 ein nahezu lineares, während die Kurve
Q2 kaum eine Gefälle aufweist.
Dies zeigt, dass durch die Nutzung der Erweiterung komplexerer Fragen nicht
mit fallender sondern konstanter Korrektheit beantwortet werden.
Die Erweiterung liefert also auch bei komplexen Fragen schneller und richtigere
Antworten als die manuelle Suche.
\begin{figure}[!b]
\centerline{
\includegraphics[width=300px,keepaspectratio]{ss_use_qq}
}
\caption{Fragen Ergebnisse Quote}
\label{fig:TestFragenErgebnisseQuote}
\end{figure}

\subsubsection{Meinung}
Folgende Fragen wurden für die finale Meinungs-Iteration genutzt und
für die Analyse und Bewertung verwendet. 
\begin{itemize}
  \item 1: The manual of this module is helpful
  \item 2: Learning to use this module is easy
  \item 3: Using this module is easy and intuitive
  \item 4: Using this module would improve my job performance
  \item 5: I would use this module frequently.
\end{itemize}
Die Notenwerte der einzelnen Fragen zur Meinung der Tester werden in der Grafik
\ref{fig:BewertungErgebnisse} im Durchschnitt für alle Tester dargestellt.
\newline
Das Feedback zu den ersten drei Fragen, also zur Bedienungsanleitung, dem
Erlernen sowie der intuitiven Nutzung der Erweiterung, ist sehr positiv
ausgefallen.
Dies bestätigt die objektiven Ergebnisse der Quoten- und Zeit-Werte, über die
Effizienz und Korrektheit der Antworten, durch die subjektiven Noten der
Tester.
\newline
Da die finalen Tests nur durch zwei erfahrene Nutzer von DIAS durchgeführt
wurden, habe die letzten beiden Fragen, welche sich auf die Nutzung bei der
Arbeit beziehen, ein eher negatives Feedback bekommen.
\begin{figure}[!h]
\centerline{
\includegraphics[width=300px,keepaspectratio]{ss_use_n}
}
\caption{Meinung Ergebnisse}
\label{fig:BewertungErgebnisse}
\end{figure}
% Wie aus den Ergebissen \ref{fig:BewertungErgebnisse} der Meinung ersichtlich
% ist, haben die Nutzer im Durchschnitt positives Feedback zur Erweiterung
% gegeben.
% Zudem haben die meisten Tester angegeben, dass Sie die Erweiterung leicht zu
% nutzen bzw. die Bedienungsanleitung hilfreich war.
% Bei denen, die diesem nicht zustimmen, sind dem entsprechend auch schlechtere
% Quoten und Zeiten zu erkennen.
% Ferner sehen viele die Erweiterung als hilfreich bei der Arbeit an und würden
% diese dort oft verwenden.

\subsubsection{Kommentar}
% Am Ende kann der Nutzer noch einen Kommentar hinterlassen, um
% zusätzliches Feedback zu geben.
Es konnte der Kommentar, welcher von \Schoen~bei einer früheren Testversion
abgegeben wurde, in eine weitere Anforderung umgesetzt und implementiert werden.
Weil die finalen Tests nur durch zwei erfahrene Nutzer von DIAS durchgeführt
wurden, gab es lediglich einen weiteren Kommentar, welcher eine detailliertere
Einleitung in der Bedienungsanleitung empfiehlt.
% Diese Kommentare wurden für jede Testversion automatisch ausgelesen, um diese
% online zu speichern, und ggf. als zusätzliche Anforderungen aufzunehmen.
% Die folgende Auflistung zeigt eine Auswahl der Kommentare mit Schwerpunkt auf
% hilfreiche Anregungen zu weiteren Anforderungen und Hinweisen der Tester mit
% schlechteren Ergebnissen und Bewertungen.
% \begin{itemize}
%   \item Some screenshots in the tutorial would be helpful
% \end{itemize}
% Wie aus der Dokumentation\cite{USABILITY_TESTS} dieser Tests und deren
% Ergebnisse ersichtlich ist.
% \color{black}
% 
% 
% 
% 
% 
% 
% 
% 
% 
% 
% 
% 
% 